\subsection{Instrukcja przypisania}
\begin{lstlisting}[caption={przypisanie}, label=i14a]
cel = wyrazenie
cel1 = cel2 = wyrazenie
cel1, cel2 = wyrazenie
cel1 += wyrazenie
\end{lstlisting}
\begin{enumerate}
\item w instrukcji przypisania \texttt{cel} zawiera referencje do obiektu, \texttt{wyrażenie} zwraca ten obiekt. \texttt{Cel} może być prostą nazwą (z), kwalifikowanym atrybutem (z.attr) lub też indeksem lub wycinkiem (z[i], z[i:j])
\item drugi sposób jest to jednoczesne przypisanie do dwóch \texttt{celów} referencji do obiektu zwracanej przez \texttt{wyrażenie}
\item zapis \texttt{cel1 += wyrazenie} jest jednoznaczny z zapisem \texttt{cel1 = cel1 + wyrazenie}
\end{enumerate}
